[{"category":"5","correct":"3","question":"普段はほとんど笑わないプーチンさん(___)笑うほど、ブッシュさんの冗談はおかしかった。","answer":"だけ※ながら※だけが※でさえ"},{"category":"5","correct":"3","question":"あなたの要求が通るかどうかは、言い方(___)決まるだろう。","answer":"次第を※次第と※次第に※次第で"},{"category":"5","correct":"1","question":"わが社では、年齢や性別(___)、能力のある人を求めています。","answer":"にかかわって※にかかわらず※にかかわり※にかかわらない"},{"category":"5","correct":"2","question":"自分で釣った魚を浜で焼いて食べたあの味は忘れ(___)。","answer":"ずらい※がたい※きれない※やすい"},{"category":"5","correct":"2","question":"迷惑も考えず、夜中に電話をかけてくるような人とは、(___)かねる。","answer":"つきあう※つきあった※つきあい※つきあおう"},{"category":"5","correct":"0","question":"お父様(___)、皆様によろしくお伝え下さい。","answer":"をはじめ※をはじめと※をはじめて※をはじめる"},{"category":"5","correct":"2","question":"子供のころからずっと行きたいと思っていた日本に留学することが決まって、うれしさの(___)泣いてしまった。","answer":"ためで※あげく※あまり※おかげで"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生のご指導(___)、論文を完成させることができました。","answer":"といって※について※となって※によって"},{"category":"5","correct":"3","question":"主人と相談してから(___)、お返事できません。","answer":"であると※であって※でなくて※でないと"},{"category":"5","correct":"3","question":"先生の講義の(___)に、あくびをするのは失礼ですよ。","answer":"上※次第※中※最中"},{"category":"5","correct":"3","question":"姉は出版社で若者を対象(___)雑誌の編集をしています。","answer":"となる※がなる※がする※とする"},{"category":"5","correct":"2","question":"彼は掃除や洗濯が好きな(___)料理もつくれるので、奥さんはとても助かっているそうだ。","answer":"うえで※あげくに※うえに※ことに"},{"category":"5","correct":"3","question":"姉の結婚式の日がきまり、どことなく父は(___)である。","answer":"さびしみ※さびしい※さびしさ※さびしげ"},{"category":"5","correct":"1","question":"最近、環境問題(___)関心が高くなっている。","answer":"に基づく※に対する※にしたがっての※にとっての"},{"category":"5","correct":"2","question":"三日月のような形をしている(___)、この湖は三日月湖と呼ばれている。","answer":"ことだから※ものから※ことから※ものなので"}]